龔成老師唔單單係教人買股咁簡單

Q17201：

龔sir，追咗你個page幾年時間，因為你我由一個從來唔儲蓄嘅人，改變成謹慎用錢，每月都有儲蓄嘅人，好多謝你。

最近我經歷緊人生一個好大嘅困難。之前打算結婚，所以合資買樓，而名只係寫我。

但最後分左手，物業我已俾返哂佢出過嘅錢佢，宜家我只有少量現金，每月人工都應付到供樓、俾家用，同仲儲到幾千蚊。

我宜家好無安全感覺得好驚，一個人頂住層樓真係好大壓力，日日都無教好瞓。

龔sir，可以贈我幾句鼓勵嘅說話嘛。

龔成老師：

凡事都有兩面的，你現時其實處於有利位置，如果不是過去的經歷，你就未必會買樓，這刻你起碼是「擁有物業資產」，比起好多人已經是好。

你有資產，根本唔需要驚，要好好利用，這是你的財富。

最好就是將物業出租，提高你的現金流，這是可以更有效運用資產。如果你現時是自住的話，可考慮搬返家人裡；如果唔想搬，可以考慮找一些在外面租樓的朋友，搬入你這裡，然後交租比你，這樣你就能更有效運用物業，同時提高現金流。

另一方面，要盡力儲多少少現金，你現時是心理壓力問題，並不是資產有問題，如果有一定的現金在手，你會較有安全感。

另外，試下同你家人分享自己的情況，減少家用數目，等你儲到多少少現金先加翻，我相信家人是你的後盾，你唔好覺得所有野都要一個人面對。

------------------------------------------------
人生導師

咁得閒睇佢

欣師

全文重點: 搵自己友笨

擁有資產定擁有負債呀？

成成

GiGi Lee sir，想請問你意見，tesla我$505買入，現時我應該繼續持有嗎？
隱藏或舉報此回應
9小時
檢視另2則回覆
龔成

作者
龔成 Tesla不差，增長快，近年當業務由虧轉盈時，股價向上好勁。不過穩健度不足，股價上落好大。
例如在資金上，要不斷在市場各途徑集資，以維持營運及研發，未能憑以戰養戰的模式，去穩健地發展新項目，資金鏈斷裂風險存在。
市場方面，有危有機，因為電動車是高增長市場，但行業結構變化大，存有未知數。
另外，股價上落太大，市場超前反映前景因素，只要增長力比預期差少少，都會有明顯回落。
如果你長線睇好，就唔好理中短期股價，但預佢股價上落一定好大。只要你投入注碼不過多，可長線，等更大收成。

ＴＳＬＡ跌撚到仆街就黎跌撚穿３００蚊佢都叫人ＳＴＲＯＮＧ ＨＯＬＤ

唔撚係弱智就真係神棍黎
重有咁撚多信眾

成功的騙子，不必再以說謊為生，因為被騙的人已經成為他的擁護者，我再說什麼也是枉然。

——莎士比亞 《哈姆雷特》

人生不過是一個行走的影子，一個在舞臺上指手劃腳的笨拙的憐人，登場片刻，便在無聲無息中悄然退下；它是一個愚人所講的故事，充滿着喧嘩和騷動，卻找不到一點意義。

——莎士比亞 《麥克白》

香港地真係好撚多弱智，唔撚係扮，係真係弱撚智

傻散 人地龔蛇唔係預你將所有錢買晒Tesla,如果唔係買左咁多 例如只佔你身家10% 20%，長遠睇好咁strong hold有咩問題？好過你兌現損失

505到320算唔算波幅
龔成條仆街好明顯係見到個市跌入超賣區驚叫人賣左之後強力反彈俾人媽叉

正，你呢的大戶手上係咪仲守緊160蚊匯豐？

Sor 我無買過滙豐 都無買過Tesla

咁佢都戴頭盔 要你大前提長遠睇好先會再升
你炒波幅就一定斬
唔同人有唔同既買法
之前700有排上過4xx 都跌穿過300
肯死揸既而家一定冇蝕
佢長期有增長既strong hold係冇問題

其實如果比皮幾野上啲濕鳩堂學埋啲你同我本身都應該識既野

咁比個幾皮野出黎把撚？

皮幾野，
以前我１１蚊個時買撚到３手小米啦
啲人都戇撚７鳩鳩既比錢啲老千賺

你不如話過去１０年用平均買入法每年買入騰訊啦

班傻撚就係無眼光先想去上堂諗住拎料
以為人地有料點知上埋啲垃圾理論班

都係個句
佢係有料既佢洗撚教你
重要收錢教你
佢係有料既就自己訓身落去玩啦
洗撚又呃又氹整色整水

搵條原本住公屋既人教你理財
不撚如去股票行搵個師奶教你理財

班信眾信撚到佢仆街
不如整返個全民驗腦屌佢老母捉佢地去驗下

龔成真係好多離地假 case